# Connectors_ext (Коннекторы)

Подсистема предназначена для удобной и быстрой реализации взаимодействия с внешними источниками данных по протоколам odbc, http.

Подсистема является самостоятельным расширением

## Требования

* Для работы необходима подсистема [Общие методы](https://gitlab.com/shmalevoz/common_methods_ext)

* Платформа 8.3.10 и выше

## Http соединение

### Возможности

* Передача параметров в строку запроса (в URL)
* Удобная работа с запросами и ответами в формате JSON
* Отправка данных формы (полей формы), application/x-www-form-urlencoded
* Отправка данных формы (полей формы и файлов), multipart/form-data
* Прозрачная поддержка ответов, закодированных GZip
* Сжатие тела запроса GZip
* Basic, Digest и AWS4-HMAC-SHA256 аутентификация
* Автоматическое разрешение редиректов
* Установка и чтение Cookies
* Работа в рамках сессии с сохранением состояния (cookies, аутентификация и пр.)
* Переиспользование HTTPСоединение в рамках сессии
* Настраиваемые повторные попытки соединения/отправки запроса с экспоненциальной задержкой
* Работает в т.ч. и на мобильной платформе

### Пример использования

Получим данные `JSON` с помощью `GET`-запроса:

Вот так это делается стандартными средствами 1С
```bsl
ЗащищенноеСоединение = Новый ЗащищенноеСоединениеOpenSSL(Неопределено, Новый СертификатыУдостоверяющихЦентровОС);
Соединение = Новый HTTPСоединение("api.github.com", 443,,,, 30, ЗащищенноеСоединение);
Запрос = Новый HTTPЗапрос("/events");
Ответ = Соединение.Получить(Запрос);
Поток = Ответ.ПолучитьТелоКакПоток();
Кодировка = "utf-8"; // ну допустим мы знаем что там такая кодировка
Ридер = Новый ЧтениеJSON;
Ридер.ОткрытьПоток(Поток, Кодировка); // Кодировка в заголовке ответа
Результат = ПрочитатьJSON(Ридер);
Ридер.Закрыть();
```

А вот так с помощью **Коннектора**
```bsl
Результат = КоннекторHTTP.GetJson("https://api.github.com/events");
```

Подробное описание тут: https://github.com/vbondarevsky/Connector

Работа с аутентификацией

Параметры Basic-аутентификации можно передать в параметре ДополнительныеПараметры.Аутентификация
```bsl
Аутентификация = Новый Структура("Пользователь, Пароль", "user", "pass");

Параметры = кнр_HttpСвойство.Создать()
кнр_HttpСвойство.Аутентификация(Параметры, Аутентификация)

Результат = КоннекторHTTP.GetJson(
    "https://httpbin.org/basic-auth/user/pass",
    Неопределено,
    Параметры);
```

Прочитать про параметры для других вариантов аутентификации можно на [странице проекта](https://github.com/vbondarevsky/Connector#basic-%D0%B0%D1%83%D1%82%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B8%D1%84%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F)
### Заметки

* Программный интерфейс находится в модуле **кнр_Http**

* Получение и изменение параметров сессии должно выполняться через модуль **кнр_Сессия**

* При необходимости использования прокси, настройки следует поместить в **Сессию** в свойство **Прокси**

* Контекст выполнения http метода остается неизменным. А именно, если выполнение метода инициируется на клиенте, то и обращение к внешнему сервису будет через клиент, аналогично и для серверного контекста

## COM соединение к MS SQL

* Работает только с ОС Windows

* Программный интерфейс расположен в модуле **кнр_Adobd**

## COM соединение к 1С

* Работает только с ОС Windows

* Программный интерфейс расположен в модуле **кнр_Com1c**
